---
title: >-
    شمارهٔ ۲۲۸
---
# شمارهٔ ۲۲۸

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>تو در غربت من آرام از غمت چون در وطن گیرم</p></div>
<div class="m2"><p>مگر میرم ز هجران تو و جا در کفن گیرم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>از آن گمگشته ناید قاصدی هرگز مگر گاهی</p></div>
<div class="m2"><p>سراغ یوسف خویش از نسیم پیرهن گیرم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>بیا وز هجر زین بیشم مکش اندیشه کن زآندم</p></div>
<div class="m2"><p>که دامان تو در محشر من خونین کفن گیرم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ز حسرت بی‌رخت چون مردگانم جسم بی‌جانی</p></div>
<div class="m2"><p>چه باشد غیر از این دور از تو آرامی که من گیرم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>ز کف دامان وصلش دادم و مشتاق جا دارد</p></div>
<div class="m2"><p>که تا روز جزا انگشت حسرت در دهن گیرم</p></div></div>